---
description: "紫微鬥數基礎知識，紫微鬥數入門，十四主星。"
---

# 十四主星

## 前言

本章將會介紹紫微鬥數的「班主任」 —— `十四主星`。前面我們說過，十四主星在紫微鬥數裏起著 *定調* 的作用，可以將他們理解為一個人的「初始屬性值」。當一個宮位內沒有主星的時候，我們將這個宮位叫做 [`空宮`](../learn/basis.md#術語解釋)。空宮需要借 `對宮` 的主星來定調。很多了解過紫微鬥數的讀者會覺得空宮不好，或者不知道怎麽解釋空宮。那是因為空宮本身會給人一種 `迷茫`、`沒有主心骨` 的感覺。但其實空宮是一種 `海納百川` 的概念。就像你一道題不會做，就會去看周圍的同學是怎麽做的，如果周圍都是學霸，那你這道題在吸收了大家的解題思路以後就會多很多解題思路。但假如你周圍都是學渣，那個場面請自行腦補。所以空宮受到 `三方四正` 和 `暗合宮` 的影響會比非空宮要大。其中空宮率大概 `≈16.44%`。

除了空宮，紫微鬥數還有 `雙星` 系統，就是兩顆主星同時出現在某個宮位內。雙星不是簡單的將兩顆星的特質加起來，而是特質會相互融合，形成新的特質。當然，星耀自身的特質是還在的，只是會相互影響。舉個例子來說，[`武曲星`](#武曲星) 很孤傲、剛直，但是當武曲星和 [`貪狼星`](#貪狼星) 在一起的時候，貪狼星會讓武曲星的棱角沒有那麽明顯，武曲星會讓貪狼星的欲望更加的務實。

本篇只是粗略介紹各個星耀以及組合的情況，由於篇幅的關系無法把星耀的每個特點都介紹到。各位讀者可以根據這些基本特質自己思考總結，可以得出更多的結論，然後再用自己的結論去星盤裏反復驗證，就會對星耀特性越來越熟悉。也許，你會發現更多有趣的特性也說不一定。另外，因為每個人理解和表達能力不一樣，筆者對星耀的描述也不一定是百分之百準確，如果讀者有疑問或者質疑，歡迎聯系筆者進行交流，當然你也可以在 [討論組](https://github.com/SylarLong/iztro/discussions) 裏發帖討論。

另外，星耀中的某些特質是需要在特定輔星和雜耀的光環疊加下展現出來的，比如紫府的哲學修養，需要在 [`空耀`](./basis.md#星耀) 的加持下，才會更加容易激發出來，否則還是會以對權利的追求，享受周圍人的追捧為主要特質。

>*本系列文章為原創文章，轉載請標註出處。*

:::danger 註意

星耀特質只代表著一種趨勢和特點，這些趨勢和特點更多的是一種本能，在沒有意識參與的情況下會不由自主的展現出來。但是，很多時候並不一定會展現出來，因為隨著素質教育的加強，社會的進步，認知水平的提高等等，會修正一些特點，也會掩蓋一些特點。所以，切勿因為星耀特質而帶著有色眼鏡看人，社會需要各色各樣個性的人，才能保持多樣性。這樣才能讓我們這個世界五彩斑斕，充滿生氣。任何一顆星，都有好人，也有人渣，就像任何一個國家都有好人，也有壞蛋一樣。所以，請平等的看待每一顆星。

在介紹雙星的時候，我會在雙星形成某個格局時引用一些古籍裏面的原文，但是目的不是讓大家遵從原文的說法，而是為了讓大家想去查閱原文的時候有個出處。原文的論斷是需要有比較其他條件輔助才能形成那個效果的，所以不能太過於依賴於格局的解釋。

:::

## 紫微星 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.28%" />
	
<table class="star-card">
  <tr>
    <td>陰陽</td>
    <td>陰 🌑</td>
    <td>五行</td>
    <td>己土 ⛰️</td>
    <td>鬥分</td>
    <td>中天星系</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化氣</td>
    <td>尊貴</td>
    <td>五行色</td>
    <td>黃色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>紫光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>職業</td>
    <td>官祿主</td>
    <td>職務</td>
    <td>眾星樞紐，長五行，孕萬物</td>
    <td>別號</td>
    <td>帝王星，老板星，俸祿星</td>
  </tr> 
</table>

### 紫微星特性

看到紫微星，相信很多讀者都知道他是一顆 `帝王星`，但並不是說紫微星的人能當帝王，而是說紫微星人的個性具有「王者」的特質，比如說控製欲、占有欲較強，比較喜歡一些華而不實的物品和稱贊，典型的要面子不要裏子的類型。也正因為如此，紫微星會給人比較強的距離感。紫微星有著很多領導型人格所需要的特質：目標長遠，大局觀強、好為人師等等。

這是一顆非常「吃資源」的星耀，如果給予足夠的支持和條件去培養這顆星，讓紫微星具有和自身氣場所匹配的能力，紫微星就會發揮出他強大的控場和規劃能力。但是如果自身的認知水平不足，沒有足夠能知識和能力去支撐這顆星，他就會變得比較眼高手低，高不成低不就了。

所以假如你的命宮主星是 `紫微星` 的話，一定要擴展自己知識的廣度，把自身基礎打牢固。這樣在工作和生活中就非常容易成為一個受人尊敬的人。另外，紫微星要特別註意被人「捧殺」，因為他特別容易迷失在別人的吹捧之中。

### 紫微星組合
---
#### 紫微天府 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.47%" />

紫微星和 [`天府星`](#天府星) 都是帝星，雙帝星的組合會加重帝王那種控製欲和占有欲，喜歡一切情況盡在掌握的感覺。但是內心會出現要虛榮還是要務實的沖突，所以在遇到抉擇的時候反而難以果斷的下決定。

要註意審視自己的能力是否能匹配上自己的眼光。紫府對奢侈品有比較重的情節，在吃穿用度上要求都頗高。自尊心和虛榮心都極強的紫府如果生於清貧之家成長路上就比較辛苦，因為紫府很喜歡攀比，就算因為天府的關系不喜歡表現出來，但是內心是會默默的去比較自己和周圍人的狀況。

求學階段就比較喜歡競選班幹部之類的管理職務，喜歡安排別人。如善加引導，是比較容易成為優秀的管理者。相對於紫微星單星，紫府同宮格的人的欲望更加強烈，因為紫府同宮的格局下，福德宮一定是 [`貪狼星`](#貪狼星)，所以相對的，愛好也會比較廣泛。

由於考慮得比較長遠，想得也比較多的關系，紫府的人也比較容易在哲學方面有比較高的造詣。這個也和紫府與人的距離感有關，在紫府成長初期通常會覺得自己應該是人群中的C位。久而久之，大家就不愛帶著他玩兒了，這也是紫府孤獨感的來源。這種與人相處的距離感會讓部分紫府反思，在反思中頓悟。一個頓悟的紫府會給人一種肅然起敬的感覺。


#### 紫微七殺 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.36%" />

紫微星配上殺破狼中的任何一顆星，都會讓紫微星變得比較接地氣，讓紫微星變得比較務實。[`七殺星`](#七殺星) 會讓有點搖擺不定的紫微星變得比較堅定，不容易受周圍環境或人影響自己的決定。

一個兼具執行力的皇帝一旦方向走對了，那是很可怕的。所以，紫微七殺適合在某個專業領域深耕下去，假以時日，一般都會在某個領域有所建樹。但是他一旦擺爛起來，也非常難辦，因為紫微七殺本不太願意聽別人的意見，又比較孤傲，所以要改變他的想法，是件難度很大的事情。

從上面的特點不難看出，紫微七殺一旦被PUA，要糾正也是非常困難的事情。因此紫微七殺要多多增加自己的見聞，在自己不熟悉的領域中要謹慎，以免被人慫恿著把自己陷入進退兩難的情況。

#### 紫微破軍 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.39%" />

紫微星和 [`破軍星`](#破軍星) 組合，就像皇帝得到了軍隊，所以做起事情來有一種摧枯拉朽的感覺。所以從小比較叛逆的、不太服管。但是紫微破軍因為遷移宮一定是 [`天相星`](#天相星) 的關系，也就有了點「窩裏橫」的意味。就是說不熟的時候感覺他還挺會顧及別人感受的，熟絡以後反而不太給面子。

這個組合表現出來的氣度很大方、不拘小節、不計較。這種豪邁大方的個性本身很容易讓大家跟著他玩，然後紫微破軍那種死要面子活受罪的個性非常容易讓他打腫臉充胖子，所以社交圈子對於紫微破軍來說影響力還蠻大的。

如果周圍都是酒肉朋友，奸詐之人，那紫微破軍可以說會過得比較難受了。所以如果你的命宮主星是紫微破軍，要學會拒絕，不要為了面子硬著頭皮撐。紫微破軍在運動和藝術類的天賦都比較高，但是正經學習的話，一般都比較不上心。假如你小孩是紫微破軍，你有想讓他坐得住靜下心來學習，是需要費一番功夫的。

#### 紫微貪狼 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.83%" />

這個組合被稱為 `桃花犯主`，因為 [`貪狼星`](#貪狼星) 化氣桃花，是紫微鬥數的第一桃花星。這個組合在 [太微賦](./ancientBook-1.md#太微賦) 中有一句 `桃花犯主至淫` 的說法，讓不少人在看到這句話的時候看紫微貪狼的眼神都變了。其實這個真的是誤會大了。

紫微貪狼自帶社交屬性，喜歡各種新奇人事物，好奇心重，所以只要遇到他感興趣的領域，學什麽都快，但是比較難專精。通常紫微貪狼都會給人一種看起來比較風流的感覺，不管男女，都會比較有才。而在古代，有才的人都會流連勾欄，所以才落了個「至淫」的名頭。

貪狼星代表著欲望，所以他會加重紫微星的占有欲和控製欲，這讓紫微貪狼眼裏容不得沙子。但，他還有那種只許州官放火，不許百姓點燈的霸道。在處理男女關系的問題上，紫微貪狼尤其容易造成不可挽回的後果。

在「吹牛」這件事情上，紫貪也是及其有天賦的，而且他還禁不起激，所以常常自己給自己挖坑跳。有些事情明知不可為而為之，那叫有魄力。但有些事明明知道自己搞不定，缺在一眾人的吹捧下覺得自己行了，那就是傻了。

#### 紫微天相 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.44%" />

古籍有雲 `紫微天相，為臣不忠，為子不孝`。可以說描述得非常之誇張了，紫微天相的人看到這句話不由得瑟瑟發抖：「可千萬別讓我媽/領導看到這句話」。其實大可不必。因為社會形態的原因，當時喜歡順從，聽話而且沒有自己想法的人，所以一切有自己想法，頂嘴，不服從管教的人都會被冠以不忠不孝之名。

[`天相星`](#天相星) 是一顆非常平衡的星耀，他什麽都能來一點兒，不管是策劃，管理，執行還是組織，規劃，社交，統統在他的能力範圍。在他和紫微星搭配在一起以後，會讓他「敢於」去將自己的想法表達或者實踐出來，並且因為有紫微星的「撐腰」，讓他敢於對不合理說不。

這種特質讓紫微天相的「前途」直接和伯樂掛了勾，因為紫微天相需要一個沒有束縛的展現自我的平臺，如果遇到一個妒忌心很強的領導或者控製欲很強的父母，那紫微天相可就難受了。本身這個組合就是出現在 [`天羅地網`](./basis.md#術語解釋) 位，所以收到環境和心境的影響會很大。

紫微減低了天相星那種左右搖擺的個性，而天相減低了紫微的距離感。這個組合就像皇帝(紫微星)有了印(天相星)，將軍有了虎符，可以說是非常平衡的一個組合了。

## 天機星 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈4.13%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>陰陽</td>
    <td>陰 🌑</td>
    <td>五行</td>
    <td>乙木 🪵</td>
    <td>鬥分</td>
    <td>南鬥第三星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化氣</td>
    <td>善</td>
    <td>五行色</td>
    <td>青色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>藍光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>職業</td>
    <td>兄弟主</td>
    <td>職務</td>
    <td>掌管智慧，精神</td>
    <td>別號</td>
    <td>驛馬星，宗教星，定軸星，智慧星，益壽星</td>
  </tr> 
</table>

### 天機星特性

天機星是一顆「策劃型」的星耀，也是 `第六感` 的來源。他思維非常活躍，能夠以常人難以發現的角度去看待人、事、物。但是也由於過於聰明的特性，讓天機星的執行力受到了壓製（能想辦法讓別人做的，自己就懶得動手了）。這並不是說天機星沒有執行力，而是因為比起動手，他們更喜歡動腦和動嘴。

從上面的名片表中我們看到，天機星是 `兄弟主`，所以他的號召力和社交能力是非常強的。有天機星在的地方，一般是不會冷場的，他能很恰如其分的帶動現場氣氛，所以才叫他 `定軸星`。天機星很難靜下心來去深入研究一件事情，所以常常出現知識寬度有余而深度不足的問題。

天機星特別不喜歡「笨蛋」，也因為耐心不足的原因，很不喜歡帶著「笨蛋」一起玩，很喜歡對他們認為蠢的人事物翻白眼。如果你命宮主星是 `天機星` 的話，一定要增加自己知識的深度，讓自己的想法變得可執行。另外，鍛煉自己強大的內心也是天機星的必修課，因為主管思想的天機星要是沒有一顆強大的心臟，是很難對抗這滿是「笨蛋」的世界的。

### 天機星組合

---

#### 天機天梁 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.72%" />

這個組合有個格局叫 [`善蔭朝綱格`](./pattern.md#善蔭朝綱)，在 [太微賦](./ancientBook-1.md#太微賦) 中對這個格局的描述是 `善蔭朝綱，仁慈之長`。這說明了這個組合有著「大家長」一樣的感覺。

機梁也算是話多，思維跳躍的那種類型。和機梁聊天要適應他們切換話題的節奏，相比天機星，機梁會更加想去主動控場。機梁不願意做一個小透明，不管是什麽樣的局，場子冷了就是機梁最大的「恥辱」。

天機化氣為 `善`，這個善有善良、善變的意思，這也是導致他思維跳躍的源頭。天機的雙星系統可以把天機星翻譯為「善於...」，後面的省略號把另一個主星的特征補上去就行了。所以機梁可以粗略的翻譯為「善於庇蔭他人」。

正因為機梁善於庇蔭他人，所以機梁的同理心和共情能力是很強的，他們有著敏銳的情緒感應系統。他們總能在即將要惹你生氣的時候懸崖勒馬。「敵」進我退，「敵」強我避，「敵」弱我進的戰略方針被他們玩的爐火純青。

#### 天機巨門 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.88%" />

天機巨門組合有個格局加 [`巨機同臨格`](./pattern.md#巨機同臨)，按照前面說的把天機翻譯為「善於...」，這個地方就可以翻譯為「善於表達」。機巨的表達欲望可以說是紫微鬥數裏的第一位，腦子快，嘴巴也快。

在 [鬥數骨隨賦](./ancientBook-1.md#鬥數骨隨賦) 中提到，`巨機同宮公卿之位`。其實並不是說天機巨門都能當大官，但是，一個人口才好，思維敏捷，邏輯能力還強，社交能力也出眾，自然會有很多擁戴者，這些特點對仕途上的幫助是巨大的。

由於機巨喜歡社交，又熱心腸的關系，通常都會有比較多的朋友。然而這種無差別交友的方式有時也會給自己帶來一些影響。因為天機星是比較容易受外界變化而影響的星耀，巨門星作為一顆暗星，很容易吸收一些負能量，所以機巨在識人斷事上需要下一點功夫，盡量近君子、遠小人，以免聰明反被聰明誤。

別看機巨在人群中誇誇其談，好像和誰關系都很好一樣，但是機巨的這種社交很多是流於一種「應酬」。因為巨門這顆暗星的關系，讓機巨內心多多少少有些不安全感，所以機巨不太喜歡一個人呆著。

#### 天機太陰 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.83%" />

按照前面的邏輯，天機太陰應該翻譯為「善於照顧人」。這裏和機梁要區分開，機梁的庇陰和太陰的照顧那種感覺還是不太一樣的。機梁喜歡關照弱勢群體，有一種「當大哥/姐」的感覺，而機陰的照顧，是那種像媽媽一樣的關愛。

所以，說起照顧別人的情緒，當然就是機陰的特長了。機陰的高情商和高於平均水平的顏值，讓他們通常都比較受歡迎。這也導致機陰在感情方面一直處於一個被動的角色。周圍追的人一多，自己就沒有太多機會主動去追求自己內心喜歡的那個人。

天機的思索加上太陰的保守，讓這個組合的人成為了絕對的「風險厭惡型」人格。他們喜歡穩定，不喜歡冒險。遇到什麽事都會思索再三才會去下決定。這也導致天機太陰不太敢去爭，但是前面有人頂著的時候，天機太陰的謀略就能體現出來了。

這個組合的小心機會比較多一些，也算事對自我的一種保護意識，掌握好那個度，那些小心機會非常出彩。這個情商和美商俱佳的組合，逆商卻是一大短板，所以讓自己有一顆強大的心臟，是天機太陰需要花特別多心思去鍛煉的地方。

## 太陽星 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈4.27%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>陰陽</td>
    <td>陽 🌕</td>
    <td>五行</td>
    <td>丙火 🔥</td>
    <td>鬥分</td>
    <td>中天星系</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化氣</td>
    <td>權貴</td>
    <td>五行色</td>
    <td>紅色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>橘紅光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>職業</td>
    <td>官祿主</td>
    <td>職務</td>
    <td>執掌光明，博愛，付出</td>
    <td>別號</td>
    <td>政治星，名譽星，驛馬星，法律星，父星，夫星，子星，公關星，老板星</td>
  </tr> 
</table>

### 太陽星特性

太陽星是一顆「太子星」，因為他永遠出現在紫微星的 `子女位`，如果你還不知道 `宮` 和 `位` 的區別，請先閱讀 [宮位](./palace.md#前言) 的介紹再回來閱讀本篇分享。太陽星繼承了紫微星的一部分特質，比如說希望得到尊重，好為人師等。但是，太陽星也因為自己還不是「皇帝」的原因，會比紫微星更加的有親和力，這也是為什麽太陽星能代表光明和博愛的原因。但也正因為自己還不是「皇帝」，所以太陽星更渴望「權利」，所以太陽星才化氣為 `權貴`。

也正是由於太陽星的內心渴望得到「權利」，造就了太陽星喜歡「爭」的原因。在遇到自己合法權益收到侵害的時候，太陽星會毫不猶豫的拿起法律的武器來維護自身的權益。這也是為什麽太陽星得到 `政治星` 和 `法律星` 別號的原因。

如果你命宮主星是太陽星，那在人際關系中要註意邊界感，因為你認為的對別人好可能會過於的強勢而讓別人有壓力。作為官祿宮主的太陽星，事業心是非常強的，他非常善於宣傳和表現自己，組織能力也相當出色。

也正是因為太陽星的能力太強，也常常在感情當中扮演著強勢的一方，在雙方發生分歧的時候，太陽星是非常在意話語權的，這也讓另一半壓力非常之大。也就有了傳統命理說的「太陽不利女命」的說法。但是在當今社會，我們應該摒棄這種觀念，性別不應該成為判斷一個盤利弊的因素。

### 太陽星組合

---

#### 太陽天梁 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.54%" />

這個組合只會出現在卯和酉這兩個宮位上，當太陽天梁在卯宮的時候，叫 [`日照雷門格`](./pattern.md#日照雷門)，又叫 `日出扶桑格`。在 [鬥數骨隨賦](./ancientBook-1.md#鬥數骨隨賦) 中提到 `日照雷門富貴榮華`，所以太陽天梁的讀者們，加油咯，不要給這個格局拖後腿哦。有些老師會說當太陽天梁出現在酉宮的時候叫 `日落西山格`。其實這個格局叫什麽名字沒有那麽重要，區別就是在卯宮的要積極主動一些，在酉宮的要消極被動一點。

太陽天梁的人特別喜歡關照別人，對家裏人一般都很好，比較顧家。另外，因為天梁的清高加上太陽的傳播屬性，讓這個組合有點愛顯擺，誇誇其談的感覺。不管男女，太陽天梁都是屬於能力比較強的類型，希望自己能夠掌握主動權。

在社交方面，太陽天梁因為喜歡關照他人，所以通常朋友都比較多。要註意的是，這種霸道的對別人好的感覺是否會給別人造成一些壓力。由於太陽天梁的對宮沒有主星，所以他們不擅長或者說不屑於偽裝自己，是屬於比較直腸子的類型。

#### 太陽巨門 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.71%" />

`巨日同宮官封三代` 這個聽起來是不是很讓人振奮？它出自 [鬥數骨隨賦](./ancientBook-1.md#鬥數骨隨賦)。[`巨日同宮格`](./pattern.md#巨日同宮) 的人口才是不錯的，他的口才不是那種滔滔雄辯，而是由內而外散發出來的那種讓人信賴的感覺。

比起 [`天機巨門`](#天機巨門) 的表達欲，太陽巨門更加偏向於傳達和宣傳，還有將語言作為一種工具來使用的那種天賦技能點。所以太陽巨門的人學外語是比較有先天優勢的。

太陽巨門比較看重自己的名聲。在相處中也比較強勢。自信心受到巨門的影響稍微有點不足，但這種不足是相對太陽同系列而言。對於自信心這一塊，太陽受到 [`星耀亮度`](./star.md##星耀的亮度) 的影響比較大，所以在寅宮的太陽巨門會比在申宮的更加自信。因為隨著年紀的增長，在寅宮的這一組太陽星會隨時間推移越來越強，而在申宮的那一組，巨門星會隨時間推移越來越強。

#### 太陽太陰 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.89%" />

`日月同臨官居侯伯` 這句話出自 [鬥數骨隨賦](./ancientBook-1.md#鬥數骨隨賦)。它說的是太陽太陰同宮，能夠位居侯伯。這其實是非常片面而且誇張的。太陽太陰因為雙星性格特征相背，所以雙重性格特別明顯。時而溫柔，時而剛強的。

這種特質導致太陽太陰有點「陰陽怪氣」的個性，所以這個組合一定要好好說話。老是陰陽別人容易沒朋友的。這兩顆星在作為單星存在的時候就是特別愛照顧別人的那種類型，所以組合在一起過後這種「愛管閑事」的特質就會被加強。

穩定情緒，是太陽太陰需要去深入研究的事情。太陽太陰的表達欲望非常強，但是不一定能很好的表達出來。就是嘴趕不上腦子思考的速度，想得多，做得少。另外，太陽太陰比較容易有潔癖。

## 武曲星 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.47%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>陰陽</td>
    <td>陰 🌑</td>
    <td>五行</td>
    <td>辛金 🪙</td>
    <td>鬥分</td>
    <td>北鬥第六星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化氣</td>
    <td>財富</td>
    <td>五行色</td>
    <td>白色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>乳白光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>職業</td>
    <td>財帛主</td>
    <td>職務</td>
    <td>執掌財富，勇武之將</td>
    <td>別號</td>
    <td>正財星，寡宿星，戰爭星，將星</td>
  </tr> 
</table>

### 武曲星特性

武曲星是紫微鬥數裏面有名的「獨行俠」，由於個性孤傲剛直，被傳統命理師冠以 `刑克之星` 的名頭。但實際上，武曲星只是不善表達，不喜社交。他直來直往的個性常常會無意中中傷他人，久而久之就有一種獨來獨往的感覺。

除了性格剛直，武曲星還是一個怕麻煩的星耀，這裏的怕麻煩，不是懶，而是怕麻煩別人，怕人情世故。這種個性造就了武曲星強大的執行力和行動力，自己能動手的就不去麻煩別人，是武曲星的行事準則。

有強項，自然就有短板。策劃能力就是武曲星的最大短板。倔強的個性加上說幹就幹的執行力，在方向正確的時候非常如魚得水。但是缺點也很明顯，就是不太聽勸告，所以如果你的命宮主星是武曲星，一定要多聽周圍人的意見，就算不采納，也可以從中吸取到一些自己沒考慮到的經驗。

### 武曲星組合

---

#### 武曲天府 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.44%" />

武曲星為正財星，而天府星是代表著財富積累的庫星，因此許多人認為武曲天府的人擅長賺錢或儲蓄。然而，這樣的理解過於片面。我們需要全面研究各種星耀的特質，將它們綜合在一起進行分析，才能判斷他們是否擅長賺錢或儲蓄。

武曲星的堅毅特性在天府星的影響下變得柔和，使其不那麽直來直往，更懂得靈活變通。不過，這兩顆星都不太願意向他人尋求幫助，導致武曲天府的人更傾向於親自動手。正是因為這種特性，使得武曲天府的獨立性非常強，相比其他星宿更為成熟。

這個組合具備強大的工作能力，但也容易自視過高，可能會挑戰一些超出自身能力範圍的任務。然而，這並非完全不利，畢竟勇於嘗試也是取得成功的關鍵。此外，武曲天府的興趣廣泛，這一特點主要是受福德宮貪狼星的影響。因為福德宮有貪狼星的存在，使得武曲天府對所喜歡的人或事物易產生癡迷情感。

盡管武曲天府不喜歡打擾他人，但卻樂意為人解決難題。如果與他們關系良好，他們會非常願意提供幫助。這種特性與其不拘小節、樂觀積極的態度以及大方個性相結合，使得武曲天府有著非常廣泛的社交圈子。

#### 武曲天相 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.28%" />

由於天相星的加入，使得武曲星表現得更為溫和。而武曲星則賦予了天相星更強的執行力。因此，這個組合通常不願受人束縛，更喜歡自主開拓新局面。然而，這一組合缺乏宏觀視野，且傾向於親自動手去完成任務，因此在事業拓展的過程中可能會遇到較大的挑戰。不過，武曲星向來以吃苦耐勞而著稱，對於武曲天相來說，這些挑戰也並非難以克服的問題。

武曲天相在決策上較為果斷，並擁有獨特的方法和邏輯，能夠自行貫徹執行，這也是讓人欽佩的地方。然而，由於武曲天相的組合出現在 [`四馬地`](./palace.md#四生地)，並且喜歡親自主導，因此可能會較為奔波忙碌。

盡管天相星一直以識人、善用人才而著稱，但在武曲的影響下，降低了其善於洞察人性、善於運用人才的特性。因此，武曲天相在處理人際關系時需要更多細心與周到。不僅要專註於工作，還要學會與人相處。由於武曲天相極強的事業心，即使已有主業，也容易開展副業，因此工作較為辛勞。在條件允許的情況下，很容易萌生創業創新的想法。

#### 武曲七殺 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.39%" />

武曲的剛毅與七殺的堅韌性格使其成為紫微鬥數中最為堅定的組合。以敢打敢拼著稱，對抗挑戰毫不畏懼。因此，在童年時期常常讓父母為其擔心。當武曲七殺下定決心去做一件事時，往往不太願意與他人商議，默默地去實現自己的目標。

然而，由於這種剛烈的特性，往往容易遭遇挫折，這便是所謂的「過剛易折」。因為不喜歡陰險狡詐的人際關系，武曲七殺在人群中顯得有些格格不入。因此在古籍中，將武曲七殺歸類為「武職」一類。然而，在當今社會，可供從事的「武職」相對較少，因此武曲七殺也需要適應社會的大環境。

強大的執行力和堅決果斷的個性是武曲七殺最鮮明的特點。隨著年齡的增長，經歷生活的考驗和閱歷的積累，使得其個性不再那麽鋒利。武曲七殺在與人合夥創業時要特別註意，三思而後行。因為武曲七殺的耿直，常常會報以一腔熱忱投入事業，然後在受人算計之後感到失望而歸。當機會降臨時，務必深思熟慮，多做風險評估，避免冒險行為。

武曲七殺在關心他人方面也較為直接，盡管心懷關愛，但言行舉止往往容易被誤解。因此，可能會產生一些社交焦慮，尤其是對社會的認知和了解愈發深入，這種現象也就愈發顯著。因為他們覺得與人交往頗費周折，又不願在無意中傷害他人，所以會選擇回避社交。

#### 武曲破軍 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.41%" />

武曲和破軍的結合形成了一種獨特而充滿戰鬥精神的組合。武曲代表著果斷和執行力，而破軍則象征著挑戰與突破。這兩顆星相結合，打破了傳統，創造出一種獨特的個性。

武曲破軍的人通常展現出強烈的勇氣和不屈的精神。他們決心實現目標時會采取非傳統的方式，敢於挑戰現狀，勇於冒險。這種組合常被描述為敢於打破常規、不斷突破邊界的特質。

然而，武曲破軍的組合也可能帶來一些挑戰。由於過於專註於自己的目標，他們可能會忽略周圍環境的變化和他人的看法，顯得過於堅持己見或者冷漠。他們更傾向於依靠自己的能力解決問題，而不太願意尋求外部的幫助。

這個星座組合的人通常具備突破困境和創新思維的能力。他們敢於挑戰傳統，以非常規的方式解決問題，追求獨特的道路。盡管有時可能因為堅持自己的想法而與他人產生沖突，但正是由於他們的決心和勇氣，使得他們能夠在逆境中探索新的可能性，勇於創新。

#### 武曲貪狼 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.71%" />

古語有雲：`武貪不發少年人`。很多人理解的是武曲貪狼的人不會早早發跡。但其實這事錯的，古籍上的意思是武曲貪狼不能太早發跡。很多讀者可能會覺得奇怪，發跡還分早晚？其實這個說法是非常有道理的。

武曲貪狼兼具執行裏和策劃力，這是非常恐怖的一個組合。試想一下，一個很務實的社交達人，兼具策劃和執行力於一身。那個初始屬性有多強大家可以想象一下。能力如此之強的人，勢必會有一些自負。而如果在沒有經歷社會鞭撻就早早的成為人群中那顆耀眼的星的時候，會讓武曲貪狼內心極度膨脹。而隨著運勢輪轉，走到低谷期的時候，會形成極大的心理落差。

這種心理落差很容易讓武曲貪狼一蹶不振，無法接受自己的失敗。然而，如果在經歷了一些人生的磨難以後，心智的成熟和逆商的提高，讓武曲貪狼的能力更加全面。這個時候再發跡起來，就會顯得格外的踏實。

這個組合對世界也充滿了好奇心，探索欲特別強，所以很容易學得非常駁雜。如果希望在某個領域深耕，還是需要靜下心來排除外界幹擾，才能有更深的成就。不過，知識的深度和廣度之間並沒有好壞之分，一切都還是要看個人的選擇。

## 天同星 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈4.32%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>陰陽</td>
    <td>陽 🌕</td>
    <td>五行</td>
    <td>壬水 🌊</td>
    <td>鬥分</td>
    <td>南鬥第四星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化氣</td>
    <td>溫和</td>
    <td>五行色</td>
    <td>黑色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>白光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>職業</td>
    <td>福德主</td>
    <td>職務</td>
    <td>享受</td>
    <td>別號</td>
    <td>福星，壽星</td>
  </tr> 
</table>

### 天同星特性

如果單論 `親和力`，那天同星一定可以得第一的那一顆，所以她才會化氣為 `溫和`。正因為這種溫和，使得天同星形成了一種逆來順受，不爭不搶的個性。既然爭不過搶不過，天同就把更多的精力放在了「自我享受」上，所以得到了 `福德宮主` 的頭銜。

天同星是一顆不需要太多資源就可以培養起來的星耀。她的父母宮一定是 [`武曲星`](#武曲星)，所以天同星的父母一般都比較強勢，這也使得天同星從小在家庭的「高壓」環境下面成長。這從一個側面告訴了我們，如果不想讓孩子以後成為一個受氣包，那就要給予孩子足夠的關懷和愛護，不要過於直接，也不要什麽事情都用物質來擺平。

作為一顆配合和輔助性的星耀，天同星要學會懂得拒絕和斷舍離，要勇敢的對自己不喜歡的人事物說NO。但是，也正因為天同星的忍讓，讓她避免了很多沖突和不必要的損失，所以才說天同是一顆 `福星`。

天同不喜歡太多的不確定和一切不穩定因素，也不喜歡孤註一擲去拼一些沒有把握的事情。這種保守的個性讓天同星看起來缺乏一些沖勁。但是穩定又何嘗不是一種生活方式呢，如果全世界都是爭強好勝，喜歡拼搶的星耀，無法想象這個世界會變成什麽樣。

### 天同星組合

---

#### 天同太陰 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.71%" />

說起溫柔如水，那一定是天同太陰的專利了。出了名的好脾氣，會享受生活，喜歡安靜的環境。天同太陰的好脾氣不是說沒脾氣，只是他們發起脾氣來爆發力並不強。而且他們還挺會給自己找借口不讓自己去計較得失的。

這個組合由於個性原因，比較喜歡逃避問題，一種「惹不起總躲得起」的感覺。特別喜歡穩定的環境，害怕未知，內心不安全感很重。天同太陰的和善常常給人一種如沐春風的感覺。可是，一味的忍讓和逃避有些時候並不能解決問題。

從上面的特質，不難看出，天同太陰是一個環境要求非常高的組合。如果外部環境不太好，他們比較難通過自身的反抗來改變現狀。長時間的壓抑和退讓，就比較容易引發一些極端行為。

在藝術和審美這一塊，天同太陰也是非常有天賦的，生活中也比較有情調，喜歡浪漫和驚喜。天同太陰這個組合在人際交往中不太會設防，所以比較容易吃虧。他們不喜歡改變習慣，所以一旦天同太陰陷入到一個不太好的環境裏面，比較難全身而退。如果你的命宮是天同太陰，那斷舍離就是你要加強的部分。

#### 天同天梁 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.77%" />

這個組合是非常受古人歡迎的組合，在 [鬥數骨隨賦](./ancientBook-1.md#鬥數骨隨賦) 中描述到 `府相同梁性必好`。說的就是天府、天相、天同天梁的人品行好，性格比較討喜。誠然，天同天梁是朋友圈中的老好人，對誰都非常體貼關照，在外一般都是好好先生的形象。

然而，同梁卻不怎麽會處理感情方面的事情。不管和配偶還是家人，都很難相處得和外面的朋友一樣好。由於同梁的組合只會出現在寅申兩個宮位，這兩個宮位又是 [`四馬地`](./palace.md#四生地)，所以極大概率遇到 [`天馬`](./minor-star.md#天馬) 組成 [`梁馬飄蕩格`](./pattern.md#梁馬飄蕩)。本來同梁的上進心就不強，遇到天馬以後更加容易玩物喪誌。

當然我並不是說缺乏上進心是不好的，天同天梁是非常會享受生活的。他們擅長把復雜的事情變簡單，化繁為簡是他們與生俱來的特長。享受慢生活，不參與內卷也沒什麽不好的。天同是福星，天梁是蔭星，這兩顆星被譽為是解厄化煞的福星。福星過多，就容易懶，行動力就會變差。

在 [鬥數骨隨賦](./ancientBook-1.md#鬥數骨隨賦) 中還說到，`機月同梁作吏人`。在同梁同宮的時候，在三方四正裏必然會組成 [`機月同梁格`](./pattern.md)，是適合做公務員的格局，但是由於上進心的不足，大多活躍在基層或者一些清閑的職位。

#### 天同巨門 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.54%" />

天同巨門的組合，藝術氛圍一般都比較強。特別是天同巨門在丑宮的那一組，謂之 [`明珠出海格`](./pattern.md#明珠出海)。其藝術成分，大概三四層樓那麽高吧。不過這個格局因為空宮的關系，在決策上不夠果斷，比較依賴環境。

天同是一個小孩子的形象，而巨門是一扇巨大的門，裏面不透光，漆黑一片。就像一個小孩被關在一扇巨大的黑漆漆的門裏面，內心自然有一種惶恐不安的感覺。這種感覺主要會出現在命宮是空宮的那一個組合裏。因為命宮是天同巨門的那一組，在福德宮有太陽星和天梁星，這種感覺會減低很多。

因為巨門的加入，降低了一些天同的親和力，但是同時他也讓天同看起來沒那麽好欺負了，相比之下也增加了一些主動爭取的意願。天同巨門的語言表達能力是不錯的，所以在才藝上多以語言表達為主，比如演講、聲樂等。

同巨不是特別喜歡分享自己的內心，他們自我保護意識比較強，這也是天同系列雙星的共同特點。因為他們不會設防，很容易真心換絕情，所以久而久之就會讓自己封閉起來。不過天同星的樂天也幫助了他們不少，他們非常懂得知足常樂。

## 廉貞星 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.43%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>陰陽</td>
    <td>陰 🌑</td>
    <td>五行</td>
    <td>丁火 🔥</td>
    <td>鬥分</td>
    <td>北鬥第五星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化氣</td>
    <td>囚</td>
    <td>五行色</td>
    <td>紅色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>赤光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>職業</td>
    <td>官祿主(行政)</td>
    <td>職務</td>
    <td>邪惡</td>
    <td>別號</td>
    <td>次桃花星（糾纏性），次財星</td>
  </tr> 
</table>

### 廉貞星特性

說起廉貞，很多有經驗的老師傅都會情不自禁的搖搖頭，在古籍中對廉貞的評價也不是很好，還有 `自古廉貞最難明` 的說法。這讓廉貞星人在家中坐，鍋從天上來。之所以人們會對廉貞星有這麽多偏見，是因為廉貞星和武曲星一樣，不喜歡社交，也不太懂人情世故。她們雖然化氣為 `囚`，但大部分時候，是「囚禁」自己。

廉貞星不太容易與人交心，是因為她們自我保護意識太強。別人嬉笑怒罵的時候，廉貞就會顯得有點格格不入，因為廉貞星對待任何事情都是非常理性認真的態度，讓他們有時候分不清楚你是認真的還是開玩笑的。也是因為這份「認真」，讓廉貞星看起來多了一分高冷，少了一分親和。特別是廉貞星會因為自己過於強大的自尊心，無意中做出很多傷害到別人的事情，或者說出一些傷害到別人感情的話語。這種行為，頗為讓人煩惱。

紫微、武曲、廉貞這三顆星永遠會在三方會見，這一組星耀或多或少都會給人一種距離感，而廉貞星給人的距離感會特別的強。當不善逢迎的廉貞想要去討好別人的時候，會給人一種違和感，所以廉貞星不喜歡溜須拍馬，也不太「給面子」，有一種「領導也要讓她三分」的感覺。

另外，廉貞星也是一顆比較「耗資源」的星耀，自我要求比較高的廉貞如果能得到相應的「資源」，加上她認真的態度，個人形象通常也比較好，就很容易成為各個行業的翹楚。也正因為以上這些情況綜合起來，使得廉貞星很容易受到排擠和旁人的嫉妒。所以廉貞星的社交圈通常都比較窄，知心好友也不多。

### 廉貞星組合

---

#### 廉貞七殺 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.41%" />

這個組合可能是古籍中描述得最混亂的一個組合了，在 [太微賦](./ancientBook-1.md#太微賦) 中提 `七殺廉貞同位，路上埋屍` 的說法。而在 [鬥數骨隨賦](./ancientBook-1.md#鬥數骨隨賦) 中又有 `廉貞七殺反為積富之人` 和 `廉貞七殺流蕩天涯` 的說法。這明顯是自相矛盾的。所以我們需要去研究他為什麽會發生這種情況。

廉貞七殺的組合個性上是比較理性認真的那種類型，不太擅長社交，初見時會給人一種高冷的感覺。廉貞七殺在溝通上比較直接，不太會顧及別人的感受，所以容易在交流中無意中傷他人，不過這並非他們的本意，也許他們只是在陳述事實。這種溝通上不討喜，為人處事理性認真，在個人能力上比較強的性格，就比較容易遭到嫉妒，容易受到排擠。

因為自我要求比較高，自尊心又特別強的關系，廉貞七殺在早期比較容易有畏難情緒。他們會害怕失敗，害怕丟臉，需要比較多的情緒安撫以及鼓勵來幫他們建立信心。在信心建立起來以後，他們就會表現得非常堅韌，願意去克服困難。

那份有時候看起來近乎強迫癥的個性，加上認定了就願意為之付出的堅持。讓廉貞七殺很容易成為各個領域的翹楚。這個組合雖然名字聽起來很「兇神惡煞」的，但其實他們是非常遵守規則的類型。給他們一個條框，他們就比較容易把自己限製在這個條框裏面。

#### 廉貞破軍 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.35%" />

廉貞的 `囚` 加上破軍的 `耗` 讓這個格局成為了一個大開大合的開創型格局，情緒都寫在臉上，算是性情中人。敢做大家不敢做的事情，敢說大家不敢說的話。這個格局常常會出現得罪了人還不自知的情形。

開創型如此之強的格局，又處於 [`四旺地`](./palace.md#四旺地)，也喜歡挑戰超出自己能力的事情。在很多文獻中都說這個格局會 `武職顯貴`，實際上是因為這個格局動手能力強，也兼具一些想法，敢於嘗試，所以在一線會有比較突出的表現。除此之外，這個格局在工科和運動方面也頗具天賦。

很多人可能會覺得廉貞破軍一定脾氣不好，但其實這個說法是不準確的。這個組合隨著自己認知水平的提高，能夠管理好自己情緒以後，是非常有魅力的。在 [鬥數骨隨賦](./ancientBook-1.md#鬥數骨隨賦) 中說到，`貞居卯酉定是公胥吏輩`，說得就是廉貞破軍的組合，容易從事軍警等武職。然而，廉貞破軍也活躍在很多技術前線。也誕生了很多能工巧匠。

#### 廉貞貪狼 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.77%" />

廉貞貪狼雙桃花星，被冠以 `酒色財氣` 之名頭，會讓人以為這個組合很擅長人際交往，很喜歡流連夜場。其實不是這個樣子的，廉貞星和貪狼星雖然都是桃花星，但是別忘了，廉貞星是一顆 `囚星`，他會把和他在一起的星耀「囚禁」起來。加上這兩顆星在一起的時候都是落陷（關於星耀亮度，請參考 [星耀亮度](./star.md#星耀的亮度) 一節），就會導致廉貪確實有酒色財氣的「需求」，但是大多存在於內心。

這個組合的自尊心特別的強，有那麽點兒玻璃心，所以和廉貞貪狼開玩笑的時候註意尺度的把握。本來以社交著稱的貪狼星被廉貞星」囚禁「起來以後反而失去了社交的屬性，變得有點一板一眼的。

廉貪可能是廉貞系列最為認真的一個組合了，做事一絲不茍，不願意將就。在他們的指責範圍內可以很放心的交給他們。不過，廉貞貪狼工作中有點卻少變通，頗有點」天王老子來了也不行「的味道。廉貞系列都比較喜歡掌控財權，這個特質又以廉貪最為明顯。財務就是他們安全感的來源，手頭有錢，心頭就不慌。

廉貞雙星中，廉貞的作用是「囚禁」另一顆星，而貪狼雙星可以翻譯為「加重」另一顆星的特質。所以，貪狼加重了廉貞星「囚禁」的特質，而廉貞星囚禁了貪狼星的「欲望」。這頗有點「惡性循環」的味道，聽起來也有點繞。但是你想象一下面對一個死結，拉錯繩子的時候越用力，是不是越解不開？廉貞貪狼就頗有點這種感覺。所以廉貞貪狼要做的就是「放松」，「看開點」，「不要那麽糾結」。

#### 廉貞天府 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.28%" />

囚星和庫星都是內斂型的星耀，所以這個組合給人的感覺也比較內斂。廉貞給溫和的天府增加一份陰冷以後，畫風就有點變了。天府星的包容被廉貞星「囚禁」以後，帝星的那種霸氣就有點外泄，加上廉貞星的直接，讓這個組合給人一種比較霸道的感覺。

前面我們說過，因為天府星的福德宮是貪狼星的關系，會愛好廣泛，欲望較重。這些特質在廉府的組合裏依然存在，只是不像天府單星那麽愛秀。廉貞星的尖銳雖然天府星柔化，但那種特質依然還是存在的，加上天府星的帝星屬性凸顯，會讓廉府平時懶得說話，但是在與人對線的時候說話比較不客氣。

廉貞天府內心和表現反差感非常大，他們說最狠的話，做最暖的事。再比如廉貞天府的女生可能表現出來的是一個高冷禦姐，但是內心是一個萌萌的小公主。學會控製情緒和溝通的廉貞天府就會變得有一種特別迷人的霸道總裁範兒。

這個組合特別喜歡管錢，如果組合好的話也特別會管錢。所以比較多廉府活躍在財會行業。就算沒有從事「管錢」相關的行業，也比較容易管理家庭的「財政大權」。好在廉府一般不太會沖動消費，也比較會開源節流，所以讓他們管錢也比較省心。

#### 廉貞天相 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.46%" />

廉貞屬火，天相屬水，這兩顆星在一起形成水火既濟格。有人可能要問破軍也屬水，為什麽廉貞破軍不能形成水火既濟格？這裏我們要先搞清楚水火既濟是什麽意思。它其實是一種水和火之間微妙的平衡關系。讀者們應該有這種經驗，往火裏噴少量霧狀的水，火不僅不會滅，還會燃燒得更旺。這就是一種水火既濟的感覺。破軍的意象，是海水、大水。往火裏一盆一盆的倒水，就沒辦法形成水火既濟那種感覺了。

在古籍中有 `唯有天相能解廉貞之惡` 的說法，但我個人是不太認同這個說法的。首先廉貞並不是惡的代表，其次，廉貞天相非常容易形成一個廣受惡評的格局：[`刑囚夾印格`](./pattern.md#刑囚夾印)。所以是非常矛盾的。

究其原因，是因為天相和天府一樣，可以柔化廉貞的尖銳，而天相沒有天府的那種帝星的霸道，所以像是一種沒有「副作用」的柔化。所以才有了唯有天相能解廉貞之惡的說法。這也從一個側面告訴廉貞星：該註意你的溝通方式了。

廉貞天相因為福德宮是七殺星的關系，比較容易沖動。腦子一熱就容易誤事，這個時候如果加上化氣為 `刑` 的擎羊星，就特別容易因為沖動而產生官司。這就是為什麽 [太微賦](./ancientBook-1.md#太微賦) 中說 `刑囚夾印，刑杖惟司` 的原因。

## 天府星 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈4.16%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>陰陽</td>
    <td>陽 🌕</td>
    <td>五行</td>
    <td>戊土 ⛰️</td>
    <td>鬥分</td>
    <td>南鬥主星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化氣</td>
    <td>庫</td>
    <td>五行色</td>
    <td>黃色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>黃綠光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>職業</td>
    <td>田宅主、財帛主</td>
    <td>職務</td>
    <td>賢能，包容，慈悲</td>
    <td>別號</td>
    <td>令星，庫星，藏星</td>
  </tr> 
</table>

### 天府星特性

同樣作為 `帝星`，天府星和紫微星有著非常大的區別，雖然天府星也喜歡別人吹捧，喜歡眾星捧月的感覺，但是總的來說要低調很多。天府是一個 `務實的` 帝王，比起紫微要「面子」不要「裏子」的個性，天府更加的註重「面子」和「裏子」的平衡。

`只掃自家門前雪，不管他人瓦上霜` 用來形容天府星是非常合適的，他不喜歡管閑事，也不像紫微星那麽好為人師。反而有點天同那種「不爭不搶」的感覺，但是天府星的不爭不搶，源於他不想，而不是不敢。千萬不要把天府星的退讓理解成一種懦弱。天府遷移宮是 [`七殺星`](#七殺星)，他不僅能讓天府有一種不怒而威的感覺，還能讓天府星在想去拼搶的時候毫不退讓。

天府星的福德宮一定是 [`貪狼星`](#貪狼星)，所以天府星的欲望其實是蠻大的，比較喜歡精神上的享受，也對各種神秘事物感興趣。主打 `包容性` 的個性和廣泛的愛好，讓天府星有著比較寬廣的人脈關系。

### 天府星組合

---

#### 紫微天府 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.47%" />

見 [紫微天府](#紫微天府)

#### 廉貞天府 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.28%" />

見 [廉貞天府](#廉貞天府)

#### 武曲天府 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.44%" />

見 [武曲天府](#武曲天府)

## 太陰星 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈4.12%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>陰陽</td>
    <td>陰 🌑</td>
    <td>五行</td>
    <td>癸水 🌊</td>
    <td>鬥分</td>
    <td>中天星系</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化氣</td>
    <td>富</td>
    <td>五行色</td>
    <td>黑色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>綠白光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>職業</td>
    <td>田宅主</td>
    <td>職務</td>
    <td>幹凈，美麗</td>
    <td>別號</td>
    <td>母星，妻星，女星，審美星，藝術星</td>
  </tr> 
</table>

### 太陰星特性

論審美，紫微鬥數裏無出其右。作為紫微鬥數裏女性代表的太陰星，婉約、文藝就成了太陰星的標簽。喜歡安靜、幹凈的環境，有著非常獨到的審美眼光。太陰星和天同星一樣，不喜歡與人爭鬥，雖然親和力沒有天同星那麽的強，但是在紫微鬥數裏也是名列前茅的存在。

太陰星的藝術天賦比較高，但是心理承受能力不是特別強大，很容易受到外界環境的影響。太陰星也喜歡照顧人，和太陽星強勢的（我不要你覺得，我要我覺得）照顧人不同，太陰星的照顧會讓人有如沐春風的感覺，非常舒服。

情感，是太陰星最大的關卡，因為太陰星感情豐富又喜歡浪漫，大多數情況又比較多愁善感，導致太陰星常常在感情上舉棋不定，進退兩難。當感情度過新鮮感而歸於平淡以後，就是太陰最大的挑戰。

### 太陰星組合

---

#### 天同太陰 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.71%" />

見 [天同太陰](#天同太陰)

#### 太陽太陰 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.89%" />

見 [太陽太陰](#太陽太陰)

#### 天機太陰 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.83%" />

見 [天機太陰](#天機太陰)

## 貪狼星 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈4.18%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>陰陽</td>
    <td>陽 🌕</td>
    <td>五行</td>
    <td>甲木(氣為水 🌊) 🪵</td>
    <td>鬥分</td>
    <td>北斗第一星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化氣</td>
    <td>桃花</td>
    <td>五行色</td>
    <td>青色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>赤藍光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>職業</td>
    <td>子女主</td>
    <td>職務</td>
    <td>欲望，物質</td>
    <td>別號</td>
    <td>桃花星，交際星，標準星，才藝星，賭星（鬧財星），武術星，宗教星，幻想星</td>
  </tr> 
</table>

### 貪狼星特性

眾所周知，貪狼是紫微鬥數裏的第一桃花星。桃花星的本質，其實是`社交` 和 `受歡迎`，而不是很多人理解的男女之情。貪狼星還有另一個廣為人知的特性就是代表 `欲望`。這裏的 `欲望`，也經常被人理解為 `男歡女愛`。這是對貪狼星最大的誤解。貪狼星的欲望取決於他對什麽東西感興趣。他會對感興趣的東西深究到底，想方設法的去探索，去研究。它是人類欲望的源頭，人有了欲望，才會去奮鬥，才會去拼搏。

貪狼是一顆充滿好奇心的星耀，他熱愛思考，對感興趣的事情有著非常濃烈的熱情。當貪狼星喜歡上一個人、一個東西或者一件事的時候，他比較容易會上癮。假如這種特質用在正確的地方，貪狼星的成就是不可限量的。

但是，貪狼星的賭性非常的強，有著一顆 `搏一搏，單車變摩托` 的心，這也導致貪狼星的人生可以過得非常精彩，成敗不一。他有種不甘平凡，不服輸，不怕輸的精神。所以如果你命宮是貪狼星，請一定要增加自己知識的廣度，避免涉足自己不了解的行業，以免孤註一擲給自己帶來不可挽回的後果。

### 貪狼星組合

---

#### 紫微貪狼 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.83%" />

見 [紫微貪狼](#紫微貪狼)

#### 武曲貪狼 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.71%" />

見 [武曲貪狼](#武曲貪狼)

#### 廉貞貪狼 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.77%" />

見 [廉貞貪狼](#廉貞貪狼)
  
## 巨門星 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈4.25%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>陰陽</td>
    <td>陰 🌑</td>
    <td>五行</td>
    <td>癸水 🌊 | 己土 ⛰️ (藏金 🪙、木 🪵) </td>
    <td>鬥分</td>
    <td>北鬥第二星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化氣</td>
    <td>暗</td>
    <td>五行色</td>
    <td>褐色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>灰光（影子）</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>職業</td>
    <td>疾厄主</td>
    <td>職務</td>
    <td>是非，疑惑，挑剔，口舌</td>
    <td>別號</td>
    <td>口舌星，代溝星，中藥星，挑剔星，謠言星，法律星，宗教星</td>
  </tr> 
</table>

### 巨門星特性

巨門星有一顆八卦之魂，對東家長西家短的事情特別感興趣。如果說 [`天機星`](#天機星) 是腦快的話，那巨門星就是嘴快，但是嘴快不一定是話多。他受四化星的影響特別大，當巨門 `化權` 的時候，會使言語變得有公信力，有「權威性」，會讓人覺得他說的話可信度高。所以語言就是他的武器，滔滔雄辯，萬夫莫敵。

但是，當巨門 `化忌` 的時候，說話就不是很討喜了，會給人一種語言上的」壓迫感「，因為就算你覺得他說得沒道理，你也說不過他。但是有一種情況，那就是和 [`天同星`](#天同星) 在一起的時候，反而容易變得沈默寡言，因為天同沒有爭強好勝之心，而化忌的巨門又剛好容易出口傷人，所以為了避免這種情況，會選擇少說話或者不說話。

從巨門星的五行屬性可以看出，巨門星是一顆多屬性的星耀。在紫微鬥數裏大多數星耀都只有一種屬性，少數有兩種屬性（[`貪狼星`](#貪狼星) 和 [`擎羊星`](./minor-star.md#擎羊星)），就像火影忍者裏面的血繼界限一樣，而唯獨巨門星，有著4中五行屬性，就像火影忍者裏面的血繼淘汰一樣。

巨門星化氣為 `暗` 有兩層含義，一是像黑洞一樣喜歡吸收外界的信息，這也是巨門星八卦之魂的來源。二是不太喜歡和別人掏心掏肺，喜歡把真實的自己藏起來。可能很多人看了巨門星的特質，都會覺得巨門星不太容易相處。其實剛好相反，巨門星非常熱心腸，很喜歡關心照顧別人。化氣為暗的巨門其實非常缺乏安全感，因為他自己都無法看清自己的內心。

### 巨門星組合

---

#### 天同巨門 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.54%" />

見 [天同巨門](#天同巨門)

#### 天機巨門 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.88%" />

見 [天機巨門](#天機巨門)

#### 太陽巨門 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.71%" />

見 [太陽巨門](#太陽巨門)

## 天相星 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈4.15%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>陰陽</td>
    <td>陽 🌕</td>
    <td>五行</td>
    <td>壬水 🌊</td>
    <td>鬥分</td>
    <td>南鬥第五星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化氣</td>
    <td>印</td>
    <td>五行色</td>
    <td>黑色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>綠白光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>職業</td>
    <td>官祿主</td>
    <td>職務</td>
    <td>輔佐，慈愛，服務，文憑</td>
    <td>別號</td>
    <td>印星，文憑星，馬屁星，壽星（加祿存），輔星，衣食星，細姨星</td>
  </tr> 
</table>

### 天相星特性

說到天相星，那就應該想到左右逢源，八面玲瓏。在知人善用這一塊上，天相星無疑是群星中的佼佼者。由於天相星的遷移宮一定是 [`破軍星`](#破軍星)，所以天相星表面上看起來挺強硬的。但是由於他「和事佬」的個性，使得熟絡以後會有比較大的反差，你會看到天相不拘一格的外殼下那細膩的處事風格。他們總是能在合適的場合做合適的事情，讓人看起來是那麽的自然。

天相星的執行力和 [`亮度`](./star.md#星耀的亮度) 息息相關，亮度越高，執行力越強，反之則會變得猶豫不決，畏首畏尾。對於一個「丞相」而言，粉飾太平是他的基本技能，不管事情多麽糟糕，天相星首先想到的是如何讓它看起來沒那麽糟糕。這也讓天相成為一顆很會找方法的星耀。

比起領導者，天相星更適合當一個組織者，他有一定的領導能力，兼具溝通技巧和規劃能力，並且不會讓人有距離感，是紫微鬥數裏為數不多的六邊形戰士。但是既然是六邊形戰士，就很難在某一項上特別突出，只一顆比較均衡的星耀。

### 天相星組合

---

#### 紫微天相 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.44%" />

見 [紫微天相](#紫微天相)

#### 武曲天相 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.28%" />

見 [武曲天相](#武曲天相)

#### 廉貞天相 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.46%" />

見 [廉貞天相](#廉貞天相)

## 天梁星 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈4.31%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>陰陽</td>
    <td>陽 🌕</td>
    <td>五行</td>
    <td>戊土 ⛰️</td>
    <td>鬥分</td>
    <td>南鬥第二星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化氣</td>
    <td>蔭</td>
    <td>五行色</td>
    <td>黃色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>正黃光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>職業</td>
    <td>父母主</td>
    <td>職務</td>
    <td>統帥、庇蔭</td>
    <td>別號</td>
    <td>蔭星，長輩星，狀元星（陽梁昌祿格），醫藥星，賭氣星，吹牛星，壽星</td>
  </tr> 
</table>

### 天梁星特性

說到天梁星，腦子裏面應該浮現出一頭牛的形象，因為天梁星也有 [`武曲星`](#武曲星) 一般的倔犟。但是和武曲星不同的是，天梁星喜歡與人打交道。天梁星與人相處的方式帶著濃濃的江湖氣，有著喬峰一般的豪氣幹雲。當天梁星把你當兄弟而你跟他客客氣氣的時候，他反而會很不舒服。

天梁星的人，天然的就會給人一種「穩重」、「老成」的感覺。化氣為 `蔭` 的天梁，非常喜歡庇蔭弱小，反而不太給比自己強勢的人面子。也正是因為這些特質，讓天梁顯得格外清高。對於天同星來說，是不敢去爭；對於天府星來說，是不想去爭；對於天梁星來說，是不屑去爭。

從上面的特征也不難看出，交友不慎對天梁的影響是非常巨大的，因為這種願意為朋友兩肋插刀的個性會讓天梁星朋友看起來非常多，但現實社會是真正能為對方著想的朋友很少。所以如果你的命宮是天梁星，請一定記住，真正的朋友，是不會為了自身利益而陷你於不仁不義的境地的。假如你曾經被某個人背刺過，請不要給他找借口，以後遠離他，不要讓他有再來一次的機會。

### 天梁星組合

---

#### 天同天梁 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.77%" />

見 [天同天梁](#天同天梁)

#### 天機天梁 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.72%" />

見 [天機天梁](#天機天梁)

#### 太陽天梁 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈2.54%" />

見 [太陽天梁](#太陽天梁)

## 七殺星 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈4.18%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>陰陽</td>
    <td>陰 🌑</td>
    <td>五行</td>
    <td>辛金 🪙</td>
    <td>鬥分</td>
    <td>南鬥第六星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化氣</td>
    <td>肅殺</td>
    <td>五行色</td>
    <td>白色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>黑光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>職業</td>
    <td>遷移主</td>
    <td>職務</td>
    <td>威猛，肅殺，變動</td>
    <td>別號</td>
    <td>死亡星，變動星，酷星</td>
  </tr> 
</table>

### 七殺星特性

聽到七殺兩個字，很多人可能會覺得他會給人一種「殺氣很重」的感覺，但其實不然。雖然七殺星親和力不強，但也不一定就是兇神惡煞的樣子。在 [`殺破狼`](./pattern.md#殺破狼) 的組合裏，如果貪狼是指揮官，那七殺星就是帶兵的將領，而破軍就是沖鋒陷陣的士兵。

作為一個「將領」，七殺星需要的是一種堅定不移的信念，這樣才能帶著隊伍向前沖。所以七殺星代表了一種 `堅持` 和 `執著` 的力量。然而，執行力過於強大，就會想得少，所以常常會給人一種「楞頭青」的感覺。當然，這只是七殺星的特質，當他和其他策劃型星耀組合在一起的時候也會增加他的策劃能力。

七殺星缺少親和力，所以在社交上會讓人有種「不敢主動靠近」的感覺。所以如果你的命宮是七殺星，一定要多保持笑容，社交中可以主動一點。也要多聽取別人的建議和勸導，不要自己悶著頭一條道走到黑。另外七殺星的言辭相當犀利，給人一種壓迫性很強的感覺，交流時不太估計對方顏面。所以和七殺星相處的時候內心要格外強大，特別是遷移宮坐廉貞天府的那個組合。

浪漫，也是七殺星欠缺的東西。和七殺星相處，你不要聽他怎麽說，要看他怎麽做。七殺星說謊話是比較容易被拆穿的，所以七殺星不要輕易說謊喲，因為很可能你覺得的完美謊言，在別人看來漏洞百出。

伸手不打笑臉人，那是你沒遇到七殺星。作為一個缺乏耐心的代表，七殺星一般不記仇，因為有仇當場就報了。如果想讓一身反骨的七殺乖乖聽話，除了能力壓製，就是血脈壓製了。

### 七殺星組合

---

#### 紫微七殺 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.36%" />

見 [紫微七殺](#紫微七殺)

#### 武曲七殺 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.39%" />

見 [武曲七殺](#武曲七殺)

#### 廉貞七殺 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.41%" />

見 [廉貞七殺](#廉貞七殺)

## 破軍星 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈4.18%" />

<table class="star-card">
  <tr>
    <td>陰陽</td>
    <td>陰 🌑</td>
    <td>五行</td>
    <td>癸水 🌊</td>
    <td>鬥分</td>
    <td>北鬥第七星</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>化氣</td>
    <td>耗</td>
    <td>五行色</td>
    <td>黑色</td>
    <td>能量色</td>
    <td>黑光</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>職業</td>
    <td>遷移主</td>
    <td>職務</td>
    <td>破損消耗</td>
    <td>別號</td>
    <td>消耗星，垃圾星，遠洋星，流氓星，先鋒星</td>
  </tr> 
</table>

### 破軍星特性

在介紹 [`七殺星`](#七殺星) 的時候說到，破軍代表的是士兵，會在前面沖鋒陷陣。所以他化氣為 `耗`，代表著一種消耗。他有著一種 `先破後立`、`破釜沈舟` 的魄力。所以一旦破軍星認定一件事情，就不太會在意它的規則。如果規則不允許他那樣做，他就會打破既定規則，建立自己的新規則。

[`殺破狼`](./pattern.md#殺破狼) 的格局一般都不喜歡平凡而碌碌無為的人生，他們喜歡拼搏，喜歡闖蕩，所以人生會過得比較精彩，大起大落。如果你認為破軍星是個四肢發達，頭腦簡單的形象，那就錯了。破軍星是企劃和執行兼具的星耀，不過，破軍星的企劃能力通常比較容易出現在藝術領域。而且破軍星一旦看中某個領域，很容易在那個領域裏深耕下去。

由於殺破狼格局天生自帶反骨，所以會給人一種桀驁不馴的感覺，而其中以破軍星最為嚴重。他的那種明知不可為而為之的個性，很容易讓他們登上雲端，而更容易讓他們跌入谷底。所以如果你命宮主星是破軍星，在做決定之前，請給自己留一個plan B。

### 破軍星組合

---

#### 紫微破軍 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.39%" />

見 [紫微破軍](#紫微破軍)

#### 武曲破軍 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.41%" />

見 [武曲破軍](#紫微破軍)

#### 廉貞破軍 <Badge type="warning" text="命宮出現概率≈1.35%" />

見 [廉貞破軍](#廉貞破軍)
